\newpage
\sect{Введение}

Настоящий документ предназначен для работников отделов информатизации и автоматизации, специалистов по сопровождению и внедрению Системы администрирования ЛПУ.

Данное руководство администратора содержит все необходимые сведения о настройках, необходимых для организации полноценной работы системы.

Для работы в Системе администрирования ЛПУ и понимания материала настоящего документа сотрудник должен владеть основной терминологией пользователя ПК, иметь навыки работы на компьютере не ниже уровня продвинутого пользователя ПК.

Система администрирования ЛПУ – это информационная система 

\newpage
\sect{Назначение и условия применения}

Руководство администратора является основным справочным документом специалистов по внедрению и сопровождению Системы администрирования ЛПУ. Оно может быть использовано как для обучения работе новых сотрудников, так и в качестве справочного материала для опытных сотрудников.

В документе будут использоваться следующие условные обозначения: \vspace*{0.5em}
 
 \dm{Название} -- так в тексте будут выделяться название полей и пунктов меню приложения.
 
 \btn{OK} -- так будут обозначаться кнопки экранных форма ФТМИС.
 
 \keys{F1} -- так будут обозначаться клавиши на клавиатуре.
 
 \begin{vnim}
  Так будут обозначаться важные предупреждения. Их необходимо прочесть перед выполнением дальнейших инструкций!
 \end{vnim}
 
 \begin{prim}
 Так будут обозначаться полезные замечания, которые не являются обязательными для изучения, однако могут значительно повысить эффективность работы. Продвинутым пользователям рекомендуется обратить на них внимание.
 \end{prim}

